<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>追寻黄河故事</title>
    <link>https://1500gryz.github.io/SRH/</link>
    <description>Recent content on 追寻黄河故事</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://1500gryz.github.io/SRH/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>汇聚五泉山下</title>
      <link>https://1500gryz.github.io/SRH/nice/good/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://1500gryz.github.io/SRH/nice/good/</guid>
      <description>黄河是一条生命之河，跨越上万里，延绵几千年，赓续着中华民族的精神血脉；黄河是一条历史之河，书写了千年华夏的厚重历史，积淀着中华民族同根同源的共同记忆；黄河是一条智慧之河，圣贤诸子辈出，名家智者云集，闪耀着中华民族的智慧之光；黄河是一条文明之河，孕育了世界上唯一未曾中断的中华文明，是中华民族文化自信的重要根基。非常幸运能入选西北民族黄河文化传承与创新实践团并担任队长，和一群志同道合的朋友沿着黄河干流逆流而上，探寻有关黄河的民间故事和神话传说，追寻黄河的源头。我们汇聚五泉山下，从兰州出发先前往临夏回族自治州，探寻祁家渡口和临津古渡。黄河之水天上来，自青海一路穿积石，出炳灵，奔流不息，及至刘家峡大坝，在距水上约5公里处，曾经有一处重要的交通渡口—祁家渡口。我们在这里寻访到一位长者有30多年的摆渡经历，曾几何时他们一年365日坚守在渡口，甘当渡口守护人。白天忙碌于来往的人流中，夜晚，除了拍岸的浪涛声，只有那寂寂的河风与他们相伴。无论风霜雨雪，骄阳烈日，他们始终坚守在渡船上。这正是黄河百折不屈精神的最好体现，蕴含了丰富的伟大劳动精神、奋斗精神。经过三十多年岁月更迭，渡船随着岁月日渐斑驳老旧，退出了历史舞台。曾经的摆渡人，如今有的成了护桥人，有的成了护路人，用另一种方式守护着大桥和公路。滔滔的黄河奔流不息，激励着“护桥人”和“护路人”不断前行。图为实践团成员探寻祁家渡口大河家镇，是一座有着独特魅力的小镇，房屋鳞次栉比，从黄河大桥通过，下到镇边河滩，我们这才看清了临津古渡的真实模样。昔日叱咤风云的临津渡口，如今只留下了两墩石锁和一条铁索。临津渡口因为黄河大桥的修建，早已退出了历史的舞台，渡船也已无迹可寻，就剩两墩石锁还依然挺立在黄河的南北两岸，一条胳膊粗细的铁索垂向河水，激起层层浪花。在临津古渡，人们广为传诵的是大禹导河的故事。当地的同学告诉我们，传说小积石山阻挡了黄河向东奔流，大禹在这里率领百姓开山劈崖。大禹遇到一条恶龙横加阻拦，他一怒之下劈死恶龙，恶龙身上流出的血染红了积石山脉。珍珠崖上石层层叠叠的崖壁纹路，就是大禹凿山导河时留下的斧痕。疏通了临津关，黄河便由此从青海省顺畅地流入了甘肃省，而大河家镇便是黄河流入甘肃省的第一站。图为实践团成员和大河家镇老乡交谈
黄河，百折不屈，一路奔腾，东流到海，折射了中华民族自强不息的民族品格。站在古渡旁，看着滔滔黄河，听着汹涌的潮水声音，脑子里“保卫黄河保卫华北保卫全中国”的激昂歌声不禁唱响。一直以来，我对黄河怀有强烈的敬畏之心和感恩之情，同时作为思政社团的负责人，我更能深刻体会到中华文明发展传承过程中黄河文化承担的重要角色，真真切切感受到黄河文化为我们坚定文化自信提供的力量支撑。青年因城市而聚，城市因青年而兴。我们作为民族高等院校的新时代大学生，我们从祖国各地汇聚五泉山下，逐梦黄河之滨，我们将用铸牢中华民族共同体意识的生动实践，传承好黄河文化，传播好好黄河故事，在广泛深入的交往交流交融中让城市对青年更友好，让青年在城市更有为。图为实践团成员和当地老乡在临津古渡合影</description>
    </item>
    <item>
      <title>让青春闪光</title>
      <link>https://1500gryz.github.io/SRH/posts/post/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://1500gryz.github.io/SRH/posts/post/</guid>
      <description>三下乡已经结束快一周了，那段难忘的日子，我感慨良多，留给我们的不仅是感动，还有成长。对比以前，感觉自己成长了不少，变得更加成熟、勇敢、自信。生活对我如此慷慨，让我在付出一点点的时候却让我收获了很多，学会了很多为人处事的道理。而这些都是我人生不可缺少的财富。参加暑期“三下乡”，我真的感到很荣幸。这过程的点点滴滴，我仍然历历在目，却无法用笔一一记录。每次，当我想起大伙在出发前例会上激烈讨论的情景，当我想起在每次活动中大伙忙碌的身影时，我满怀感动；当我想起高原上大家互帮互助的画面，我满盈开心。成长看似是一瞬间的事情，但我知道，我是在经历中体会成长。这种成长，何其珍贵!首先，能够参加暑期“三下乡”，我倍感荣幸。短短10天的时间，整理成员资料、规划路线、核对物资、提前安排吃住、大家一起调研、一起深入田间地头......点点滴滴我仍然历历在目，却无法用华丽的语言描述。作为一名在校大学生，有很多丰富的知识值得我去学习体会，而这次的三下乡之旅，让我真正的从实践中学习到知识，也把我所学到的知识应用到实践中。进入到农村，体会到和大城市不一样的文化，在下乡的日子里面，我的收获更多的是心灵上的感悟。十天的时光，如白驹过隙，很快就过去。期间的点点滴滴，无法用言语道尽，只能用照片留住片刻，只能留给我们好好珍惜。珍惜我们队员之间纯洁的友谊，珍惜我们与李老师的师生情，珍惜我们与司机梁师傅的“亲情”....说实话之前一直没想明白自己为什么要去，是为了出去玩一圈还是为了出去看风景，回来之后一切都明白了，那里的一切都值得经历，这一路上所遇人的质朴、农民的憨厚，都是一笔宝贵的精神财富。那里的人都值得认识，那里的队友都值得学习。最后通过这段时间的相处，我发现每一个队员的性格都不一样，我们不能要求其他人都像自己那样做事，更不能把自己的意愿、想法强加给他人。其实从下乡的筹备活动到整个活动的结束，事情不是一帆风顺的，但每次遇到问题时，我们都会共同商量找出解决办法。在商量的过程中，往往会意见不一致，但我们都能互相理解。慢慢地我也学会了包容、学会了体谅，更加懂得站在别人的立场想问题。图为实践团成员唐克镇合影我想也是这个暑期，留给我的最有意义的几天。“艰辛知人生，实践长才干”只要你愿意去尝试和经历，并坦然的去接收过程中的辛酸苦辣和结果的成败得失，人生就会精彩。三下乡虽然结束了，但是收获却是如此的丰硕，通过这次活动我也更加坚信: 意气风发的我们经历了“青春实践”的洗礼，象牙塔里的我们绝对不能“两耳不闻天下事，一心只读圣贤书”，年轻的我们拥有绚丽的青春年华，我们需要走出校园，踏上社会，去书写一份令自己满意的青春答卷。这不是一次实践，而是一次人生经历，是一笔宝贵的财富，就让青春在实践中闪光吧!</description>
    </item>
    <item>
      <title>随梦启航</title>
      <link>https://1500gryz.github.io/SRH/of/for/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://1500gryz.github.io/SRH/of/for/</guid>
      <description>在这个宝贵的假期里，暑期三下乡更给我的假期生活增添了一份精彩，7 月12日我们西北民族大学黄河文化传承与创新调研实践团一行16人前往四川阿坝藏族自治州唐克镇，这里是黄河九曲第一弯所在地。清晨7点半出发，不管这一路上是多么的颠簸，我也始终保持着兴奋感，对于接下来的活动和实践充满了向往。我们的行程非常的紧迫，但也足够我们一天内完成很多活动。在车上我们的带队老师不断地给我们讲述着这次活动里需要注意的一些细节和关键，并给我们分发接下来要在村里发放的宣传小册，要求我们在这段时间里结合自己的专业知识对其进行熟悉，更重要的是放开自己，在众多陌生的父老乡亲面前要敢说，要能说，要在这段时间里做好心理准备。我同另外三名同学组成了小队出发，沿着这个小镇的街道前进。一家足浴店里坐着一位英俊少年和一位面善的母亲，我在门口徘徊再三还是鼓足勇气迈入，礼貌问好，询问家中最近是否有高考的学子，刚好这位阿姨的妹妹今年刚高考结束正在为报考学校发愁。这刚好契合我此行的目的，我拿出学校的宣传手册，把一些资助政策和学校特色细细道来。可能是自己对学校深有了解也可能是处于对自己学校的骄傲，我没有了开始的那份紧张和拘谨，和阿姨相谈甚欢，从对话中我也了解到了这边学生的大致情况，上学的孩子少，能考上大学的孩子更少。我有父母的物质支持和精神支持，坐在学校感受知识的滋润，同时学校还能给予我外出实践的宝贵机会，我是何其幸福，又有何理由不奋发向上，报答帮助期盼我的亲人和学校。图为实践团成员向玛曲县居民发放宣传手册我们一路直行来到了当地一个村委会的党群政务中心，正值午饭时间只有村长在加班，一个黝黑的中年大叔，我们说明来意后大叔格外热情，询问之下得知他的女儿也曾民大学子，还是我同学院的学姐，一下就变得亲切起来。村长用不太标准的普通话和我们讲起了唐克镇黄河九曲第一弯的来历，据传黄河一共有九个大转弯，从巴颜喀拉山下，唐克镇是第一个转弯，所以叫黄河九曲第一弯。对于学生发展成才村长也很是关心，希望村里的孩子走出这里，获取知识看世界，最终我们给村长留了一些学校的手册，期待村里的孩子有机会到民大来学知识长才干。图为实践团成员和玛曲县村长合影这次走出校门，走向田园地头，我读到不在是书本上的知识，我读到了社会百科这本书，它给予我的将受益终身。当拿着手册进行宣传时，才明白在课堂上老师让我们自己走上讲台自己讲课的意义。突然之间，自己发现要想成功，要付出努力的道理是多么的实在。通过此次三下乡它也给与我心灵更多的震撼以及思想上的重新定位。无论，你在干什么请做好自己，珍惜家里父母、学校、社会给予的条件，去利用一切可以利用的资源武装自己。终究有一天你会感谢那时的自己。唐克镇短短一天就结束了，让我们都收获了很多，它给予我的东西，我将永远铭记。这份在课堂里学不到的独特的芬芳，将会成为自己的一份记忆。感谢三下乡，今年七月，永难忘！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
